\section{信源相关性建模Correlation Modeling}
使用SW进行编码，节点的时空相关性究竟如何体现？个人认为，需要先有时间空间``协作''概念，需要考虑的是如何``协作'':
\begin{quote}
    假设一个簇内所有节点都通过储存前一次或几次采集的信息时间相关信息，簇内其他节点都利用簇头节点信息作为边信息(空间相关信息)。

    基于简单SW编码\cite{Srisooksai2012}，利用相关性将码字分8个组，簇内其他节点只需要传输index即可，我这里将其定义为一维相关性；若有可能，将时间相关性同时利用的话，利用二维相关性，可否将分组减少，这样传输比特位将会更少。

    关于相关性思考，如果利用CF方法，假设我们采集环境参数。应该将环境参数随着距离，时间的变化是呈现怎样的分布？
\end{quote}

\subsection{Dependence(相关性)}
要进行相关性建模，必须先弄清楚随机变量之间相关性变化关系。

\subsection{高斯相关性模型}
在文献\cite{Deligiannis2012}中，作者表明了相关矩阵和相关系数的关系：$\rho_{lj}^{(p)} = \dfrac{\text{Cov}(X_l,X_j)}{\sqrt{\left(\text{Var}(X_l)\text{Var}(X_j)\right)}}$，其中Var$(X_l)$和Var$(X_j)$分别表示随机变量$X_l$和$X_j$的方差，$l,j \in \{1,2,\dots,N\}$；Cov$(X_l,X_j)$是相关矩阵$\Sigma$的第$(l,j)$个元素。


\subsection{Copulas Function (CF)}
CF仅仅确定随机变量之间的相关性，并不影响变量本身的分布特。CF的一个思想是将原始随机变量$X_j$，通过变换的方法得到均匀分布的随机变量$U_j = F_j(X_j)$(在一个向量空间中分布不均匀的变量映射为另一个向量空间中均匀分布的变量)。前提是，变换后变量间相关性分布于原始变量保持一致。该方法优势在于，变换之后，变量间相关性分布更容易被获取。
\subsubsection{边缘统计(Marginal Statistics)}
对于联合统计$x,y$，$F_x(x)$为边缘分布，$f_x(x)$为$x$的边缘概率密度函数。
\begin{equation}
    F_x(x) = F(x,\infty) \qquad F_y(y) = F(\infty,y)
    \label{eq0.1}
\end{equation}
\begin{equation}
    f_x(x) = \int_{-\infty}^{\infty} f(x,y) dy \qquad f_y(y) = \int_{-\infty}^{\infty} f(x,y) dx
    \label{eq0.2}
\end{equation}
\subsubsection{Copula模型估计}
建立一个Copula模型，有两组参数需要估算:
\begin{enumerate}
    \item 第一组是每个选择的边缘分布$\Theta = \{\theta_1,\dots,\theta_m\}$的参数；
    \item 第二组是所选CF的相关参数。
\end{enumerate}
常用方法使用了两步法对这些参数进行估算：先分别估算边缘分布的参数；然后基于以上的估算对相关矩阵$\Gamma$进行估算。前一步骤可以通过多种方式实现，如最大似然(maximum likelihood(ML))、贝叶斯(Bayesian)、或者基于时刻的方法(a method of moments based approach)。。但是$\Gamma$的估算就要复杂的多了，并且取决于随机变量是连续或离散的。

\subsubsection{关于变换}
\textbf{\textcolor[rgb]{1,0,0}{Rosenblatt Transformation}}
\begin{quotation}
    \textbf{\textcolor[rgb]{1,0,0}{Rosenblatt变换(RT)是将环境变量从物理空间映射到一个变量是独立标准正太(standard normal variables)分布的变换空间中。然后通过已定义的，在变换空间中给定超概率分布的一个独立标准正太变量集，映射回到物理空间中。}}\cite{Montes2015}
\end{quotation}


该变换通过映射:$\mathcal{R}: \mathbb{R}^d \rightarrow (0,1)^d$，将物理空间中的一个随机向量$\mathbf{X}=(x_1,\dots,x_d)$，映射到随机变量独立均匀分布的空间上。映射之后:$\mathbf{E} = (E_1,\dots,E_d)$\cite{Montes2015}，

\begin{eqnarray}
    E_1 &=& F_1(X_1)  \notag \\
    E_2 &=& F_{2|1}(X_2|X_1) \notag \\
    \vdots \\
    E_d &=& F_{d|1,2,\dots,d-1} (X_d | X_1,\dots,X_{d-1}) \notag
    \label{eq-rosenblatt}
\end{eqnarray}
其中，$F_i(x_i)$是$X_i$的\textcolor[rgb]{1,0,0}{边缘累积分布函数(marginal cumulative distribution function)}。$F_{i|1,\dots,i-1}(x_i|x_1,\dots,x_{i-1})$是给定$X_1 = x_1,\dots,X_{i-1}=x_{i-1}$条件下$X_i$的条件分布。然后，利用$\mathbf{E}$来得到所谓\textcolor[rgb]{1,0,0}{约化空间(reduced space)}中的一个随机变量集$\mathbf{Z} = (Z_1,\dots,Z_d)$：
\begin{equation}
    \Phi (Z_j) = E_j, \qquad j=1,\dots,d
    \label{eq-cdf}
\end{equation}
其中，$\Phi$是标准正太变量的累积分布函数。


\subsection{几种实际建模的流程}
根据\cite{Montes2015}中使用copulas获取环境变量变化轮廓(environmental contous)，使用\textcolor[rgb]{1,0,0}{Inverting Rosenblatt transformation}，通过将向量$\mathbf{V}$映射到物理空间中环境变量$\mathbf{X}$来实现：
\begin{eqnarray}
    x_1 &=& F_1^{-1}(e_1)  \notag \\
    x_2 &=& F_{2|1}^{-1}(e_2|x_1) \notag \\
    \vdots \\
    x_d &=& F_{d|1,2,\dots,d-1}^{-1} (e_d | x_1,x_2,\dots,x_{d-1}) \notag
    \label{eq-invervse-rosenblatt}
\end{eqnarray}

\subsubsection{Independent Copula}
\subsubsection{Gaussian Copula}
\subsubsection{Archimedean Copula}
\subsubsection{Frank Copula}
\subsubsection{Gumbel Copula}
\subsubsection{Farlie-Gumbel-Morgenstern  Copula}
\subsubsection{Independent Copula}
